英國宣布捐2億英鎊助世衛等組織 協助抗疫

英國宣布承諾捐款2億英鎊（19億2600萬港元）給世界衛生組織和多間慈善機構，以協助減緩新冠疫情擴散至不堪一擊的國家，進而避免爆發第二波疫情。

國際發展大臣特雷維萊宣布捐出2億鎊給世衛及其他多間慈善機構時指出：「冠狀病毒無國界，因此我們若要有效保護英國人民，就必須增強若干不堪一擊、發展中國家的醫療體系。」

英國政府表示將提供1億3千萬鎊給聯合國各大機構，6500萬鎊給世衛，5千萬鎊給紅十字會來協助戰亂、偏遠地區，2千萬鎊給其他組織和慈善機構。

英國援助世衛的立場與美國總統特朗普大相逕庭。特朗普先前發言痛批世衛對於這波疫情的處理能力，暗示他的執政團隊可能重新評估對世衛的資助。

世衛總幹事譚德塞說：「英國的慷慨解囊，強而有力道出這是項全球性威脅，需要全球性因應之道。我們全在同一條船上。保衛全球健康，就是保衛英國民眾的健康。」

末落大國仲未覺醒

日落帝國

以英國人嘅智慧仲未睇得出已經轉左做CHO

真心on9

抵你沒落

呢頭美國先話cut

頂佢個肺
日落帝國醒未啊

on9

屌
又幫世衛，又用華為

如果現屆美國總統唔係侵侵, 係民主黨, 可能都捐左錢